斬老公的好處

2019年01月30日

斬老公的好處 - 馮睎乾

《食神》截圖

最近ViuTV在FB上載一段片，主持人到屋邨做街訪，出鏡者全是新移民，標題也是聳動的「街訪搵唔到香港人 全部都新移民？」，獲過千轉載。我最初看了，發現某位受訪師奶的鄉音很假，對白浮誇，擺明做戲。未幾有網民踢爆，原來她真是舞台劇演員，一向操純正廣東話，沒有口音。節目表面上想告訴你，很多房屋資源被新移民據為己有，但電視台這樣做假，不管什麼動機，效果必適得其反：不是讓大眾以為「公屋多新移民」是假新聞，就是令人對這類資訊麻木。

新移民得公屋，問題不在多寡，而在是否合義。不合義，則新移民只佔一間公屋也嫌多，根本無需誇大數字。這種事俯拾即是，我可以馬上講一件真人真事。朋友住在紀律部隊宿舍，鄰居M先生已婚，妻子是香港人。幾年前，M在大陸結識了一個妖嬈的「人造人」美女，竟棄糟糠之妻，把小三扶正，哈哈，那就仆街了。小三儘管拆散別人家庭，但按照特區政府德政，自然有「人權」來香港「家庭團聚」。這小三婚前嬌聲嗲氣，婚後則粗聲粗氣，變臉極快，不知是否四川藝術家。

M和小三婚後常常爭吵，最大鑊的一次，是小三拿刀斬老公。聽到這裏，我忍不住笑着問：「有冇上新聞？」朋友笑着答：「冇啦，都斬佢唔死。宿舍都唔想咁揚！」斬不死老公，也不能一起住了。因為出了事故，小三很快獲派公屋。正如之前搶港女老公，她搶港人公屋，一樣毫無難度。你可能說：這是個別例子，不見得很多吧。但這不是數量問題，是公義問題。假如醫院因為人手不足，以致有一個病人失救而死，你是否也會覺得數字不多，而認為沒任何問題呢？對，斬老公而上公屋，事例應該不多，但讓一個破壞別人家庭的人來港「家庭團聚」，再給這個斬老公的新移民優先上樓，是一個也嫌多，一個也嫌多啊！

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
官 喎 (曾志豪)

下一則
下一則
禁止在浴室唱歌 (高慧然)